【爆相爆片】李嘉誠首開腔 籲執政者對未來主人翁網開一面

逆權運動踏入第三個月，本港首富李嘉誠繼上月中在刊登「黃台之瓜，何堪再摘」及「反暴力」廣告後，昨日首度開腔發言，希望執政者能對示威者網開一面。

相關新聞：【蘋果X檔案】五大地產商跪低真相 共產黨摙住「錢袋」 內地收入超過三成

《蘋果日報》收到讀者短片，李嘉誠昨日(8日)於慈山寺出席活動時，發言指「香港好多年好多年，除咗二次大戰之後，我認為呢次係最大衝擊，繼續落去非常唔好，希望香港人渡過呢個難關，希望年輕人能體諒大局，執政者亦都能對未來主人翁網開一面，雖然法律與人情有衝突，但政治上任何事，雙方都要為對方諗一諗，然後才能大事化小。」

廣告

報料人王先生指，早前經慈山寺Facebook專頁參加寺廟昨日舉辦的「慈悲大愛傳燈法會」，指「呢個活動嚟得幾急，平時好少活動前一星期先通知，參加者以年青人為主。」事前不清楚李嘉誠會出席。王先生續指，昨日由該寺主持倪啟瑞交流活動後，下午約4時就看見李嘉誠乘坐哥爾夫球車到達會場。

李嘉誠演講完畢，隨即與信眾合照，之後就前往出席法會，其間未見與年青人對話。

一直從未表態的李嘉誠，上月中在多份報章「發言」八個字：「黃台之瓜，何堪再摘。」署名為一個香港市民李嘉誠。同日亦在多份報章刊登「反暴力」廣告，指「最好的因，可成最壞的果。愛中國、愛香港、愛自己。愛自由、愛包容、愛法治」，被網民解讀為藏頭詩「因果由國、容港治己」。

相對一眾商界早前群起登報，譴責暴力，李嘉誠早前登報的聲明言辭最為溫和。

李嘉誠家族旗下的長和（001）及長實（1113）的中港業務比重，近年明顯下降，收入、盈利少受中國影響，個人言論亦毋須隨波逐流。截至去年底，中國區佔長和EBIT約12%，金額達86億元，香港則由5年前16%跌至2%，稅前利潤貢獻只有15億元。至於地產旗艦長實收入總額約為645億元，中國佔238億元（36.92%），香港佔231億元（37.07%）。中港比例看似不相伯仲，其實來自內地的收入，已由2016年的370億元（53%），3年來減少逾三成，至去年底238億元，香港亦由323億元，減少近三成，至231億元。土地儲備亦有入無出，國內土儲3年減三成，而據資料顯示，2013年習近平當選國家主席後，長和系在內地再沒拿過地。

資產減磅，李嘉誠同時遷冊離港。2013年電能（006）分拆港燈（2638）亦是開曼群島註冊；2015年世紀重組，兩大上市公司長和及長實頓成海外註冊，是五大地產商中唯一，目前長和系僅電能在香港註冊，遺憾是當年長建私有化電能失敗。

李嘉誠去年5月正式退休，轉任資深顧問，將主席之位交給長子李澤鉅，全情投入「第三個兒子」李嘉誠基金會的工作。

直接解散佢地好啦喂

依嗰台灣人剪左幾條關於反送中嘅感動片段 我地係咪要支持下？

一帶一路峰會將在9月11-12日 在香港會展中心舉行

網開一面 = ASSUME We did wrong. Which is totally FALSE

不如嘉誠哥幫手重建香港，以後李家地為好似皇室咁侍奉

示威者喬裝李嘉誠

如果李超人係企喺黃絲果邊
實在一啲都唔奇
大家都知道
佢係一個生意人
個目光自然會放得長遠啲
未來嘅市場/目標
係喺我地呢班後生度
賺嘅又係我地呢班後生嘅錢
難聽啲講
吸緊嘅又係班後生嘅血
當然會企喺我地呢邊
斷估佢都唔會揀企喺一大班果頭近嘅藍絲度咁蝕章